<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kenarda Para</title>
    <link>https://www.kenardapara.com/</link>
    <description>Recent content on Kenarda Para</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.kenardapara.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hakkında</title>
      <link>https://www.kenardapara.com/about/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kenardapara.com/about/</guid>
      <description>KenardaPara nedir ? İnternetteki sayısız blogdan bir başkası. Hitap ettiği kitle, orta-direk Türk vatandaşı. Tasarruflar ve Yatırımların konu edindiği ve yazıların çoğunlukla açık verilerle destekleneceği bir ortam. Şu an için tek kişi @VaryemezAmca dan oluşmaktadır. Ancak yazılarını verilerle destekleyebilen herkese açıktır
Ahh yeni bir şu hisseyi alın blogu Bilakis, KenardaPara nın amacı belki zorla, belki disiplin ve istikrarla yaptığınız birikimlerin düşük maliyetli yatırımlarla hayatınıza nasıl katkı sağlayabileceğini göstermek
Dediklerin yatırım tavsiyesi mi peki ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KenardaParayı değerlendirmenin zorunluluğu</title>
      <link>https://www.kenardapara.com/post/birikimleri-degerlendirmenin-zorunlulugu/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 21:56:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.kenardapara.com/post/birikimleri-degerlendirmenin-zorunlulugu/</guid>
      <description>Tasarruflardan bahsettik ve sadece tasarruf yapmanın yeterli olmadığını söyledik. Çünkü enflasyon denen ekonomik faktör yaptığımız tasarrufları eritip gidiyor. Enflasyonun eritme hızından kurtulmamız için gereken şey ise yatırım
Şimdi verilerle, bu etkiyi gösteren bir örnek verelim. . Portfolio Visualizer ile tanışın. Bu araç genel olarak ABD&amp;rsquo;deki yatırımcılara yönelik. Ancak bizim için de gayet faydalı özellikleri var. Bununla simulasyon yapabileceğiniz gibi tarihi verileri kullanarak, zamanında hergün kenara şu kadar para koysaydım bugün kaç param vardı gibi ah-vah analizleri için de kullanabilirsiniz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KenardaPara tutmanın zorluğu</title>
      <link>https://www.kenardapara.com/post/tasarruf-yapmanin-zorlugu/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 16:09:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.kenardapara.com/post/tasarruf-yapmanin-zorlugu/</guid>
      <description>En çok karşılaştığım banka reklamı, tek SMS&amp;rsquo;le kullanılabilen krediler. Ya da kredi kartına sıfır faizle olan satışlar. Genel olarak tüketimi arttırmaya yönelik kampanyalar. Bundan 20 yıl öncesinde olan reklamlar ise dolara/marka/türk lirasına bankların nasıl yüksek faiz verdikleriyle ilgili. Komplo teorisi yazan biri olsam derhal bankaların bize para harcatmak için dış güçler tarafından kontrol edildiğinden bahsederdim. Ancak değişen bankalar değil, ülkenin makroekonomik politikaları.
Bankaların 20 yıl once en çok kar ettikleri şey faizlerken , bugün tüketici kredilerinden ve operasyonel gelirlerden(kredı masrafı, eskpertiz masrafı gibi) para kazanıyorlar/kazanmak zorundalar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>