<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Kenarda Para</title>
    <link>https://www.kenardapara.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Kenarda Para</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© This post is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License，please give source if you wish to quote or reproduce.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 05 May 2018 21:56:52 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.kenardapara.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Yatirimlar</title>
      <link>https://www.kenardapara.com/post/yatirimlar/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 21:56:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.kenardapara.com/post/yatirimlar/</guid>
      <description>Tasarruflardan bahsettik ve sadece tasarruf yapmanın yeterli olmadığını söyledik. Çünkü enflasyon denilen şey yaptığımız tasarrufları eritip gidiyor. Enflasyon&amp;rsquo;un tanımını burada yapmayayım. İşin özü merkezi otoritenin cebimizdeki paradan tırtıklaması. Tarih bize öğrettiki enflasyonun tersi olan deflasyon da enflasyon kadar kötü olabiliyor. Bu yüzden cüzzi miktarda bir enlfasyon stabil bir ekonomi için iyi bir şey olabilir.
Çok derine gitmeye gerek yok. Basit bir düşünce deneyi bile bunu açıklayabilir. Eğer enflasyon olmassa bizim yatırım yapmak için bir teşvikimiz olmayacak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tasarruf yapmanın zorluğu</title>
      <link>https://www.kenardapara.com/post/birikimler/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 16:09:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.kenardapara.com/post/birikimler/</guid>
      <description>Bugün en çok karşılaştğım banka reklamı olarak aklıma gelen ilk şey, tek SMS&amp;rsquo;le kullanılabilen krediler. Ya da kredi kartına sıfır faizle olan satışlar. Genel olarak tüketimi arttırmaya yönelik kampanyalar. Bundan 20 yıl öncesinede olan reklamlar ise dolara/marka/türk lirasına bankların nasıl yüksek faiz verdikleriyle ilgili. Komplo teorisi yazan biri olsam derhal bankaların bize para harcatmak için dış güçler tarafından kontrol edildiğinden bahsederdim. Ancak değişen bankalar değil, ülkenin makroekonomik politikaları
Bankaların 20 yıl once en çok kar ettikleri şey faizlerken , bugün tüketici kredilerinden ve operasyonel gelirlerden(kredı masrafı, eskpertiz masrafı gibi) para kazanıyorlar/kazanmak zorundalar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>